\documentclass[../slides.tex]{subfiles}
\graphicspath{{figs/}}
\title{Introduction To Linear Programming.}
%\subtitle{OPERATIONS RESEARCH. \\ Mathematical Models} % 6 hours. 2 sessions
\AtBeginSection[] % Do nothing for \section* %
{
\begin{frame}<beamer> 
  \frametitle{Agenda}
  \tableofcontents[currentsection] 
\end{frame}
}

\begin{document}

\begin{frame}
  \maketitle
\end{frame}


     \begin{frame}{Agenda}
   \tableofcontents
 \end{frame}



%\input{formulation}


\section{Estructura de los modelos matemáticos}
\label{sec:formulations}

\begin{frame}{Requerimientos}
  \begin{enumerate} \parskip2mm \justifying
  \item<only@1> Función objetivo bien definida para maximizar o minimizar (costo, utilidad, cantidades a producir, etc.) 
  \item<only@1> Restricciones sobre la función objetivo. Estas restricciones se deben expresar como ecuaciones o desigualdades en términos de las variables.
  \item<only@1> Deben existir alternativas de acción. Por ejemplo, un producto se puede fabricar en diferentes máquinas y se debe determinar la cantidad que se va a fabricar en cada una de ellas. 
  \item<only@2> Las variables de decisión deben estar relacionadas y ser no negativas. La condición de no negatividad nos indica que estamos trabajando con problemas reales por lo que cantidades negativas serían ilógicas.
  \item<only@2> Los recursos son escasos. Si una empresa fabrica grandes cantidades de un producto en particular, entonces sde deben fabricar cantidades menores de otros productos debido a que la capacidad de producción es limitada.
  \end{enumerate}
\end{frame}

\begin{frame}{Supuestos}
  \begin{enumerate} \parskip3mm \justifying
  \item<only@1> Proporcionalidad. Si la ganancia es de \$ 10 por unidad de un producto, entonces por producir 12 unidades de ese producto se obtiene una utilidad total de $10 \times 12 = 120.$ De manera similar, si un producto tarda 5 horas en ser procesado, entonces, producir 10 unidades de ese producto, consumirá un total de 50 horas. 
  \item<only@1> Aditividad. Si se consumen $t_1$ horas en máquina A para producir producto 1 y $t_2$ horas para producto 2, el tiempo total para los productos 1 y 2 en la máquina A será de $t_1 + t_2$ horas.
  \item<only@1> Continuidad. Los valores de las variables de decisión puden tomar valores continuos (racionales no negativos).
  \item<only@2> Certeza. Los valores de los parámetros, por ejemplo, los coeficientes en la función objetivo, coeficientes en las restricciones o requerimientos (lados derecho), son valores conocidos y no cambian a través del tiempo. Debido a esto, los problemas de Programación Lineal se consideran determinísticos.
  \item<only@2> Opciones finitas. El administrador puede elegir entre un conjunto de alternativas finitas y las varaibles de decisión son no-negativas y relacionadas entre sí.
  \end{enumerate}
\end{frame}



\begin{frame}{Estructura De Un Modelo Matemático}

Todos los modelos de IO, incluido el de Programación Lineal (PL), constan de tres componentes básicos.

  \begin{enumerate} \justifying 
  \item Los \alert{parámetros} o variables externas que no están bajo nuestro control.
  \item Las \alert{variables de decisión} que pretendemos determinar.
  \item El \alert{objetivo} (la meta) que necesitamos optimizar (maximizar o minimizar).
  \item Las \alert{restricciones} que la solución debe satisfacer.
  \end{enumerate}
   
\end{frame}


\section{Ejemplos de Modelado Matemático}
\label{sec:model-examples}



\input{examples/example_allocation_gupta.tex} 
\input{examples/example_diet_gupta} % 
\input{examples/example_blending_gupta}
\input{examples/example_media-selection_gupta}
\input{examples/example_inspection_gupta}
\input{examples/example_product-mix01_gupta}
\input{examples/example_product-mix02_gupta}
\input{examples/example_trim-loss_gupta}
\input{examples/example_production-planning_gupta}
\input{examples/example_fluid-blending_gupta}

\input{activities/act_anderson-07-22.tex}
 
\begin{frame}
  \maketitle
\end{frame}


\end{document}
