\begin{frameExample}{Maximizar Utilidad}{}
  \only<1>{%
  Una compañía se enfrenta a la demanda de un producto. La demanda es una función del precio y ambos, el precio $p$ y la cantidad $q$ los decide la compañía. Se sabe que la relación precio-cantidad es $p = 10 - 0.01q$, lo que significa que a partir de \$10 por unidad, cada aumento unitario de la demanda disminuye el precio que todos los clientes están dispuestos a pagar por el producto en 1 centavo. Cuesta \$5 fabricar una unidad, y los costos generales independientes de la cantidad ascienden a \$ 500. La compañía quiere maximizar ganancias.%
  }

  \begin{onlyenv}<2>
    \begin{align*}
    \text{Precio} & = 10 - 0.01q\\
    \text{Costo Variable} & = 5q \\
    \text{Costo Fijo} & = 500\\[3mm]
    \text{Ingresos} & = \text{Precio} * \text{Cantidad} = (10 - 0.01q)q\\
    \text{Costos} &= \text{Costo Variable} + \text{Costo Fijo}\\[5mm]
      \text{Ganancia} &=  \text{Ingresos} - \text{Costos}\\
                  & = (10 - 0.01q)q - (5q + 500)\\
      & = -0.01q^2 + 5q - 500\\
  \end{align*}
  \end{onlyenv}

  \begin{alertblock}<only@3>{Descargar Anaconda Python} \justifying
      Si aún no has descargado la \href{https://www.anaconda.com/products/individual}{Distribución Aconda Python}, puedes usar \href{https://colab.research.google.com/notebooks/intro.ipynb}{Google Colab} con una cuenta de Gmail.
    \end{alertblock}
    
\end{frameExample}


\begin{frame}[fragile]{Ejemplo. Uso de Python}

  
  \begin{lstlisting}
import numpy as np
from scipy.optimize import root, minimize
from matplotlib import pyplot as plt

q = np.linspace(100,400, 500)

# Parameters
p = 10
w = 0.01
# w = 0.005

var_cost = 5
# var_cost = 6

fix_cost = 500
# fix_cost = 500

  \end{lstlisting}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]{Python}

  \begin{lstlisting}
price = lambda a, b, q: a - b*q
    
def f(x, cost1=var_cost, cost2=fix_cost):
    return (price(p, w, x))*x - (cost1 * x + cost2)

P = f(q)
plt.plot(q, P)
plt.axhline(0, color='gray')
plt.show()
  \end{lstlisting}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]{Python. Encontrar Raíces}

  \begin{lstlisting}
sol = root(f, [100, 400])
print(f'Quantities {sol.x}')
print(f'Price1: {price(p, w, sol.x[0])}')
print(f'Price2: {price(p, w, sol.x[1])}')
  \end{lstlisting}
\end{frame}


\begin{frame}[fragile]{Python. Maximizar una función}

  \begin{lstlisting}
def f2(x):
    return -f(x)

max_result = minimize(f2, 300),
print(-max_result[0]['fun'])
print(max_result[0]['x'])
  \end{lstlisting}
\end{frame}


%%% Local Variables:
%%% mode: latex
%%% TeX-master: "../slides"
%%% End:
